施政報告：繼續「明日大嶼」. 政府將向市民 ‘解說’

特首林鄭月娥表示，在「明日大嶼願景」下的中部水域填海，可創造大片新增土地作整全規劃，是中長期增闢土地的重要措施，而連接人工島的策略性運輸基建網絡亦可紓緩現時西鐵和屯門公路的擠迫。交椅洲人工島不單會為香港提供1000公頃的土地，也讓香港有空間為下一代建設一個嶄新的社區。

她理解部分社會人士對發展人工島存在疑慮，政府會繼續努力向公眾解釋項目的目標和技術研究，並搭建平台讓不同專業人士和青年可參與構建人工島的城市設計、土地用途和智能、環保及可持續發展措施等，以及探討如何把人工島上的建屋計劃與香港市民的住房訴求連繫起來，確保「明日大嶼願景」帶來的住屋建設是屬於市民及屬於香港。

Source:

倒錢落海，一定反對
冇情講
單單工程都係超支同埋唔會收得番成本
再信果個一定係ON9上腦